* README MIS A JOUR
* AU 18/12/2014. 


21/03/2019
----------
Oui les anciens de l'école c'est toujours gentil d'avoir des intentions et des avis sur moi, quoique
je crois m'être fait largement oublier. En tout cas ce n'est pas sympa de m'avoir insulté et pire.

Des nouvelles. Je me suis remis à la programmation après quelques problèmes de santé mentale et d'autres
choses dont je ne suis pas vraiment responsable pas plus que vous et moi. Et je ne donne pas de leçons
ne cherchez pas à m'en donner.
La réparation du ZBuffer qui était mal en point car je n'y voyais pas très clair. La classe ThichSurface que
je voudrais être un début d'implémentation de surfaces bifaces avec des bords éventuellement, ce qui est évident 
à la lecture du code, mais tout le monde n'a pas le temps de lire surtout les voleurs qui n'entendent que ce qui
les intéresse. C'est tout pour la morale.
Les tests fonctionnent à nouveau. J'ai appris récemment que Monsieur Nicolas Baudoin "s'amusait" à faire de faux 
profils Facebook et observer les gens sur Internet en se faisant passer pour un médecin. Comme Pascal Knevels et 
Cyril Beckers des anciens de la psychiatre fortement atteints par la maladie et rongés par la drogue. Cela ne 
m'inquiète pas outre mesure comme de finir dans le caniveau. 

J'ai lu des livres sur la folie appris l'informatique dans des écoles
sur des sites internet comme tout ceux qui l'ont fait. Ce n'est pas important le monde est une merde géante. 
Que suis-je? On m'a condamné mes lectures comme on fait en Inde ou en Arabie Saoudite. Pourtant c'est la Belgique
fortemenent réprimandées pour son injustice superficielle et ses rats puants de la justice des avocats des docteurs
toutes ces professions où la belle situation l'emporte largement sur l'intelligence et la moralité et la santé mentale
que ce sont eux seuls à évaluer les pourceaux. L'Ordre des médecins? Je ne sais pas ce que c'est mais je voudrais les
contacter. Bref cela mes problèmes qui ne sont pas uniques où il y collage de pages sur la gueule du lecteur. Pitoyable
pour des adultes. Des identifications sur base de lecture, humour? Non sauvagerie grottesque et insolence meurtrière.

Finalement cette condamnation grottesque m'a fait faire des bonds en avant sur la compréhension que j'avais de cette 
société de bâtards dans laquelle mes parents ont essayés de me jeter comme un lapin sur le feu selon le rite dont
j'ai entendu à la télé hier.

TextMov, TextImg TextMov 3 classes que j'ai codées comme un bâtard et qui fonctionnent bien. Les noms sont explicites.

On ne se la joue pas finaux non plus avec l'exportateur STL (encore un vernissage à la con où on a pas envie de parler
mais de se ruer au bar) qui permet quand même d'ouvrir les fichiers exportés dans 3D Builder (il semble que ce ne soit 
pas adéquat pour le Print 3D. TODO 1

Comment se servir de ce framework? TODO TUTO 1

Finir ma bière.


Sinon il n'y a rien de nouveau depuis 2016.

Les NURBS qui ont eu la côte, et qui sont assez faciles mais longues à implémenter. Je compte finaliser en moins d'un an
pour ne pas me sentir pressé. D'ailleurs personne n'attend rien de moi tout le monde m'a dit dégage mais j'imagine qu'ils
reviendront quand je serai riche moi non j'irai aux Caraïbes me former au tourisme....




11/10/2016
----------
Ajout d'un raytracer débutant...
http://www.alrj.org/docs/3D/raytracer/raytracertutchap2.htm
par darkWorlf.
info\emptycanvas\library\raytracer
traduit du C++ vers Java par Manuel Dahmen.


18/12/2014 
----------
Ce texte est écrit en français. Il sera peut-être traduit dans 
sa version actuelle ou future dans d'autres langues comme 
l'anglais, l'italien, l'espagnol, l'allemand, le nérerlandais.
Selon mes moyens, mon temps, etc.

Ce fichier README est fourni tel quel.
Emptycanvas (Empty3) est une bibliothèque de classes Java. Il a été conçu 
pour être prêt à l'emploi, après téléchargement. Mais Netbeans, 
Eclipse, ou autres, reste pour le moins des outils incontournables, 
bien qu'il soit possible de s'en passer et certains le font avec
réussite j'imgine ;-)

Il est disponible en telechargement sur :
http://www.gitlab.com/Graphics3D/ qui contient des informations de base 
sur l'auteur du projet.

Les sites de référence pour le code source sont:

http://gitlab.com
http://manudahmen.be

Le logiciel accompagné de ces sources est fourni ici, sous forme de 
sources Java ou autre langage. Des releases plus ou moins fréquentes
permettent à ce projet de se donner régulièrement à l'utilisateur.

Le projet, cependant, n'évolue pas vite. Il "n'est pas à la hauteur" 
c'est-à-dire "L'essayer c'est l'adopter". ... Mais oui, mais 
Mesdames, Messieurs, parfois on se lasse, l'utilisateur, que dire 
alors du développeur? Eh bien, il ne perd pas courage et espère voir
un jour ses solutions adoptées, ses problèmes résolus.

Le prix: 

+ no cost for proper internet connexion. (Je crois que ça fait partie
du texte de la GNU GPL ou d'un dire de RMS, notre grand gourou à tous.

Licence logicielle:

J'ai déjà pensé à bidouiller mes licences, à jouer à qui-perd-gagne, 
au pigeon idiot, au requin méchant.

Disons que la licence est libre, en tant que développeur ou 
utlisateur vous avez un choix:
- Microsoft Public Licence
- FSF GNU General Licence (123+)
- Une licence que je souhaite écrire moi-même, ou me faire 
aider d'une secrétaire ou d'un avocat.


[DESSIN DE PILULLE] Emptycanvas ne contient pas de code malicieux a ma connaissance.
Toutefois beaucoup de calculs sans accélération matérielle 
peuvent être lourds: dans ce cas, il vaut mieux ne pas utiliser Emptycanvas si
vos calculs sont longs et pénibles, ou bien que votre machine n'est pas au standard
du marché actuel.


Le logiciel a été testé avec succès sur différentes plateformes 
et systèmes d'exploitation;

WINDOWS² 7 32b
WINDOWS² 7 64b 
LINUX² Ubuntu² 32b
- Java²@Oracle ²
- Java²@openjdk²

Les jars ne sont pas signés pour l'instant:
"""ce serait pas trop te"""
"""demander que de ne pas .."""
""te faire taxer "ton bic"!"""


Emptycanvas utlise les bibliothèques tierces suivantes:
- OpenGL (Jogl) OpenGL for Java.²
- Montemedia randelhofs.ch Creative Commons² la bibliotheque 
    MonteMedia d'une tierce partie est incluse²
- JAI Java Advanced Imaging²
- API Netbeans

Qu'est-ce qu'il fait Emtycanvas au juste:
C'était au départ une excercice. Je voulais je crois extraire la
logique d'une ecBufferedImageStructureMatrix 2D en obtenant des paramètres de perspective,
de localisation d'objets, d'idenfication de forme et de personnes.
Le projet est lui-même à ce stade est plus modeste. Apparence
d'une bibliothèque de classe permettant de dessiner des images et de
construire des vidéos à partir des formes de base: comme le point,
le triangle, le polygone, le segment de droite,
les équations paramétriques, les polyhèdres, les formes
de Bézier (courbes et surface) et bientôt les NURBS [à ce jour, février 2018
je n'y suis pas encore arrivé, et les bonnes implémentations libres je
ne sais pas s'il y en a]. 

[février 2018] A venir:
D'autres objets mathémathiques, pour le rendu, 
les utlisent comme les fractales, les processus stochastiques, et d'autres.

Au niveau des vidéos, EC génère une série d'images. Au cours de la
génération de chaque ecBufferedImageStructureMatrix, un processus - une méthode - permet
de modifier la scène (composée d'objets géométriques tels que
cités plus haut) on peut avoir une méthode qui calcule l'ecBufferedImageStructureMatrix suivante.
Différents calculs sont posibles:
- Modification de formes et de couleurs d'objets.
- Ajout / Suppression d'objets.
- Déplacement d'objets (y compris la caméra)
- La rotation d'objet n'est pas toujours au point, il faudrait l'écrire pour 
chaque objet, ou enregistrer (registerPoint) les points qui comptent dans le
dessin auprès de la matrice d'homothétie... Mais là je vais quand même prendre
un dafalgan même si j'ai presque 40 ans et que j'ai réussi mes cours de maths.